# 在跳槽前如何准备面试？

## 以简历为准，简历上有什么就准备什么？后期如果遇到比较重要的技术点或其他，可先更新简历，再以此简历为标准，准备面试点。

- 1.简历上写的基础知识掌握，以及相关面试题    80%
- 2.简历上技术点及其原理，相关面试题  0%
- 3.项目业务逻辑以及重点业务技术实现（项目总结中已呈现，有必要的话做好笔记记录）60%
- 4.架构方向的准备（比如服务部署于tomcat、nginx负载均衡、动态扩容。。。）0%
- 5.准备面试常识内容（自我介绍、说话自信、沉稳，跟hr怎么聊（过关hr面、谈薪资））等。  50%

## 以上五个方面如何现实？

- a.归纳总结，好笔记文档并管理好文档，这样在忘记模块的时候可以及时复习巩固；
- b.复习巩固总结的内容；
- c.在看面试题的过程中或者面试的过程中遇到自己没见过的而且比较重要的 继续总结；
- d.复习巩固。

## 时间规划

- （下午时间）进行a,c两步；
- （早上到12点、路上）进行b、d两步。

## 什么时候可以出去面试？

不追求完美，以上5个点各自完成80%就可以面试了。后期持续完善90%以上即可。

目标：不追求薪资能否达到30k左右，只追求自己这次真正努力地尽力地做了件事情，希望能够遇到自己满意的企业，以前所有的公司都是自己没有
准备充分导致的结果，说白了都是坑。